Не так все гладко прошло с Dockerfile для python. 

Для Dockerfile.

1. Используем образ python:3.8 (знаю, весит много, но с alpine образами приложение не запускается).
2. Загружаем зависимости и передаем значение переменной FLASK_APP.
3. Добавляем пользователя app согласно с заданием и присваиваем права владельца для директории /app.
4. Запускаем скрипт docker-entrypoint.sh.

Для docker-compose.yml

1. Используем образ postgres и передадим значения переменных среды. Далее используем образ который соберем из 
Dockerfile открыв порт 8000 и согласовав переменные среды. Так же необходимо использовать инструмент 
docker volumes для восстановления данных в случае ошибки контейнера БД.

При использованиия multi-stage build для уменьшения размера финального образа, приложение не запускалось
из-за легковесных образов alpine. Добиться этого у меня не хватило времени.
